三十秒科學–燒呀燒讓脂肪燒

食物內含的油脂，經過腸道消化後便會進入血液循環系統。

在血管內，油脂會與蛋白質組成名為TRL的結構，繼而送到身體各部份。

（圖2）油脂雖能為細胞帶來豐盛的能量，但同時亦能聚積在白色脂肪裡頭，加劇糖尿病的發生。

此外，它們亦能聚積在血管裡頭，阻塞通道，造就動脈硬化。

（圖3）在這一方面，啡色脂肪能夠有效地將油脂等營養轉化成熱能。

而擁有啡色脂肪的人，血糖及血液油脂的份量亦相對地比沒有啡色脂肪的人為低。

啡色脂肪促使血糖及血脂降低，能減低患上糖尿病的風險。
有論說是認為啡色脂肪把糖份及油燃燒消耗而成，亦有論說是啡色脂肪造就的荷爾蒙轉變或免疫系統轉變所致。

無論如何，如果能找出一道安全而具有效率提升啡色脂肪的方法，將必有莫大的治療價值。

如果想我快啲出文的話，請入去Penana網站科普專欄–薯不揀單俾一個like以及Bookmark，這對我非常之重要。

Link:

同時亦可以在Penana網站裡按「買一嚿/半嚿薯仔」，以課金的方式推動我繼續搜羅資料寫文，多謝。

Link:

基於WhatsApp/Facebook等問題，IG將不會再作更新，只會寄居本土LIHKG及Penana。

Ref1:

IG將不會再作更新

想轉VERO，但無繁體中文

vero 都係睇定啲先

btw問唔問得隻肺炎嘅問題?

點解唔得，不過大概10分鐘後我就訓，太長的話我訓醒先再覆

其實隻病毒係咪airborne傳?
係咪得n95 up先有效?
熱同UV可唔可以deactivate 佢?

唔知係唔係airbone。

n95最有效，唔係先有效。主流認為病毒要黏附口水或其他液體先可以傳播開去，口罩隔到水份同阻隔一定大小物質通過就應該可以擋得到病毒入侵。

熱同紫外線可以deactivate佢。

武肺病毒有望在夏天減慢傳播？

感謝 閣下先休息再later 睇我另一個technical問題
3m 個6035 filters 由官方指可以last足一個pandemic wave, 而又只係因為breathing difficulties 先要換.
咁淨係睇最尾嗰句又話要睇infection control reason換, 但係係for medical staff reference, 我想知如果係日常 非高傳染風險場所 用咗成個秋冬春wave 係咪最好都係要換filer?

A – Filters should be changed when they become clogged with
particulate contaminant. The wearer can determine when this occurs as
it becomes harder to breathe through the filters.
The filters are designed to filter out particles in industrial conditions
and in concentrations much higher than is likely to be encountered in
a pandemic situation. It is therefore expected that one set of filters will
cover at least one pandemic wave, after which they should be replaced
for infection control reasons.

成日都老鍊咁早出文嘅

薯仔係咪返左去啦？

點先可以減脂
Tdee食少咗都減唔到

深入詳談–點解瘦削運動員都能夠跑畢馬拉松全程？(3)

依篇有講

唔清楚

食極都唔肥嘅人係咪可能身體內有比較多啡色脂肪

有機會，又或者腸道細菌品種唔同

你套理論有bug 喎
生胴飲食一樣食大理油脂照樣瘦到仆晒街

點先可以有多d啡色脂肪

因為生酮飲食係催迫細胞消耗脂肪，而唔係儲存脂肪。

凍

飲凍野?

捱凍環境

所以俄佬會有好多啡色脂肪?

依方面就唔清楚